葛珮帆：減東江水依賴刻不容緩 盼政府把關「市民未來不用捱貴水」 (13:25)

葛珮帆：減東江水依賴刻不容緩 盼政府把關「市民未來不用捱貴水」 (13:25)

（葛珮帆fb圖片／資料圖片／明報製圖）
圖5之1 - （葛珮帆fb圖片／資料圖片／明報製圖）

東江水問題經常引起關注，民建聯立法會議員葛珮帆認為，香港應增加淡水資源供應，「減低對東江水源的依賴，實在刻不容緩」。

趁立法會暑假休會，葛珮帆到以色列參觀，更獲香港以色列商會安排到當地海水化淡廠考察。

她在facebook表示，以色列和香港一樣地小人多，人口約800萬，水資源十分缺乏，八成食用水依靠5間海水化淡廠提供，而香港雖然有東江水供應，但隨着氣候變化及廣東地區用水量日增，廣東省內水資源日益緊張，「中國更是未來全球最缺水地區之一」，故明言「香港增加淡水資源供應，減低對東江水源的依賴，實在刻不容緩」。

葛珮帆又說，今次考察令她了解到各地海水化淡技術已十分成熟，最重要是營運上如何有效降低成本，包括降低用電量、人手、自產再生能源重用等，期望政府把好關，讓香港有穩妥供水，「市民未來不用捱貴水」。

除了海水化淡廠，葛珮帆亦參觀了聖城耶路撒冷，及耶穌的出生地伯利恆，形容：「一步步走上耶穌背上十字架走過的聖路及停留的14個點，耶穌被釘上十字架的廣場，紀念祂死後處理身體的大石，更有幸能走進祂死後復活的墓室，感受祂的痛苦及為世人犧牲的大愛……以色列之行，由創科到聖城，感受良多，真的不枉此行」。

到投票個時又另一種講法
保皇狗呢招玩左好耐

臨近補選講返人話？

投票就投否決

一貫的政客作風，去外地公費旅行飲飽食醉後講一大埋阿媽係女人嘅道理，卻無任何可行性方案提出。

最擅長講完唔做，票投另一邊

有中資想起化淡廠?

香港又可以用起條火箭的價錢起個化淡廠

BTW 中國南方水務 之前好把炮成日地鐵賣廣告

依家建制就成日開口講人話 (投票投反對)
泛民就粒聲唔出, 仲要咩都蝻蝗優先 (投票都係投反對)

有祖國母親既奶水都唔飲

食錯藥

水 務 署: 現 在 是 為 發 展 海 水 化 淡 的 適 當 時 機

得架喇，到撥款起果時又會撳錯掣反對架喇，收收皮啦

又扮晒野拉票
港豬真易呃

突然講人話，實有陰毛

港豬噢
西九
高鐵
全部差唔多CAP完水
係時候永續大白象

泛民: 考察完東江水,比想像中乾淨.

投票露真身

深圳都可以起化淡廠啫……留名等睇一廠兩制，用來江水價照顧香港！！

呢條死臭閪唔係想香港人唔買貴屎水而係驚支那狗冇水用